香港網絡寫作人最開心&失落嘅事

各位巴絲打，小弟想知下各位係網上做講故佬嘅路上有冇面對過啲咩高高低低，藉此有一個靈感寫自己嘅其中一個故事~

大家可以隨意發表自己係寫故嘅過程中面對過嘅問題或者有咩可以令你喺過程中感到開心嘅地方。

當分享下又好咩都好，留下意見嘅各位小弟都不勝感激！

如果有巴絲打對呢個題材有興趣但又唔係講故佬嘅話都可以講下讀者對於宜家香港寫作環境嘅睇法，冇固定答案，純粹 free throw 下。

寫故可以好氣餒。

寫到中段，覺得自己唔夠完美，而讀者同正皮都唔多，就好容易有呢種感覺，唔知自己咁辛苦堅持為乜。夢想？名氣？型？想分享？一切都會好模糊，而你嘅意志同毅力亦會一啲一啲咁磨走，好頹好sad，就好似而家個社會打工一樣，唔會大大打擊你架，只係會慢慢磨你，慢慢令你流失自我。寫文真係好難堅持，太容易令人心累。

利申：寫故新手

加油，希望啲資料幫到你。

巴打講嘅小弟都經歷過，宜家網絡世界任何一個人只要識打字（甚至簡單到用語音）就可以寫故，每日都有唔同嘅新故事 Post 喺唔同嘅網站，有啲人爲名氣，希望有所謂嘅「一夜成名」；有啲人爲興趣，希望可以分享唔同嘅故事。

然而係呢個時候永遠有好多魔鬼左右自己嘅初衷，有時候即使你同自己講「我只不過係爲寫故事而寫」，但都會因爲少正評、一直沉底而漸漸感到氣餒。

不過我相信巴打你都係有心寫作嘅人，希望你都會繼續堅持做自己鐘意嘅事~！

最後都想同你講，有時候自己必須要做自己最大嘅 Fans ，咁樣或者你會有更大嘅動力走落去。

多謝你嘅寶貴意見！！

俾人屌老母咁追文

寫出黎既新作品人氣不及舊故，仲要比人問做乜唔續寫舊故

調翻轉諗亦即巴打作品受歡迎

的確有啲咁嘅位，巴打當時寫新故會唔會氣餒？

如果大家有咩喺寫作上覺得開心嘅嘢都可以分享下～

最開心莫過於有人欣賞自己既作品啦，但有時好悲哀為左要迎合讀者要改動自己既情節走向，自己又未有料到可以無視讀者棄故既可能
跟住作作下就自己都控制唔到

同樣係為左迎合讀者，為左點擊率正評好評呢啲數據，而去作啲自己冇乜興趣既題材，好似連登咁，除左某一兩部大作，其他全部都係甜故。因為淨係得甜故先多人睇，又要故意作個嘩眾取寵既標題先有人睇，有時真係會有啲頹，但冇辦法啦，讀者是上帝，未有料到可以自己帶動起題材之前，都係乖乖作返岩讀者口味既野

最開心係有人睇自己寫出來的文字，代入到自己寫出來啲嘢同俾回應。

失落就無咩，反而就覺得有時候打字好辛苦，唔知為咗咩要放棄玩樂休閒時間去打文。

或者咁講，呢個就要睇下巴打你一開始寫作嘅時候嘅初衷係咩，如果你覺得有多啲讀者睇係最重要嘅事咁我諗迎合讀者口味都係其中一個選擇；

不過如果巴打只不過係為咗鍾意寫故事而寫嘅話，其實你大可以寫多啲自己鍾意寫嘅嘢，至少比起寫啲自己冇興趣嘅題材去吸引讀者來得快樂。

我諗討論區入面有唔少講故佬都唔係以寫甜故為樂，而係希望賺翻啲人氣、有多啲人支持，如果大家都可以試下脫離呢個環境嘅話可能依家討論區嘅風氣就會有所轉變，而我都覺得係有益嘅。

點都好，巴打加油～

冇錯，有人代入到故事同回應係一件好開心嘅事～

巴打當初點解會開始寫作？

當然會，會懷疑自己寫既新作品係咪吸引唔到人 開始係咁諗自己究竟點先可以拉住啲舊讀者

但之後諗通，舊讀者就算因為我唔續寫舊故，都仲有一班新讀者支持
而且新作品先係我最想寫既野，咁就堅持到了

加油呀巴打，十卜你

一路有睇開三哥故，覺得好好笑同有趣，睇得好過癮。
連登新開嗰時咁啱無咩嘢做，一時興起便試下打文

如果過程覺得開心就好了，簡單其實不錯

失落既事真係不勝枚舉

開心既事係總算都有D支持者

可唔可以分享下其中一兩件你覺得最失落嘅事

有創意, 但無學識, 無靈魂, 想紅想出名, 但無諗過自己真係寫緊垃圾

寫故無人睇寫黎托咩, 不如返去寫日記啦, 好多人自己寫唔好就怨讀者品味低, 懷才不遇, 建議班人真係收收皮, 市場決定一切

多謝意見~

咁你點睇之前篇表妹故

有冇懶人包~？

自己差唔多一次開心嘅事都無

成日覺得自己寫唔到一篇令人睇到開心嘅故仔

下下都sad end

有時好妒忌其他作者寫到啲甜蜜，又青春嘅愛情故

BTW，寫長篇故仔最辛苦，永遠寫唔到太長

自己又寫到一忽忽咁，永遠淨係諗咗劇情要幾爆幾爆

又忽視咗點樣將依家劇情過渡到另一段劇情

曾經因為呢樣俾人話過吓

依家有少少猶疑好唔好再出新故，驚寫唔好一篇故仔

sad end又俾人罵
Happy Ending 又俾人話唔好睇

照顧起承轉合真係唔容易，所以長故難寫。

但短故要喺有限字數寫得精彩，一樣咁難

嘗試將自己代入讀者角度，睇多幾次自己寫嘅嘢，就會知道吸唔吸引到人。

但寫故切記勿流水賬，寫到記述文咁睇咗100字就悶到想瞓。

開心不外乎有人睇有正評

失落係香港地寫故唔可以生存，為咗生活又要工作，同時又有自己私人生活，如果要進修更加係無晒時間，所以每日最多得個零鐘寫故，就算有好多idea都無時間寫

如果巴打真係以寫好故事爲目標嘅話，咁更加要多啲寫啦~

堅持比努力可怕，堅持寫落去點都會有進步嘅，只要你係向正確嘅方向。

巴打只要寫自己鐘意嘅故事就好啦~

當然如果讀者真係覺得某啲位寫得唔好都可以作爲參考同學習。

希望有一日寫作係可以喺香港生存到

最開心其實都係見到自己嘅作品慢慢開始有一班讀者，會同你討論一下劇情嘅發展、中唔中意個人物、代入到故事當中。嗰種感覺真係帶比我好大嘅動力繼續寫落去
最失落就係覺得劇情開始失控，自己冇動力寫故、寫唔到自己想寫嘅情節

寫寫下覺得寫得好垃圾
想棄故但係又有一班讀者支持

首先好多謝你比咗意見我，好感受到你當中嘅快樂！希望你之後可以繼續保持呢種動力繼續寫更多好睇嘅故事～

慢慢鑽研，總會有能力駕馭到自己想寫嘅情節，加油！

或者巴打可以詳細啲諗好大綱然後再試寫兩三章再發布，咁樣會比較好～

加油！

我都算係個最近先參與寫作嘅會員
開心係有人會睇你個故,話我文筆通順,節奏流暢
唔開心嘅係好似之前有巴打咁講,哩度得金融故或者甜故有人睇
仲要改埋啲吸引到人嘅標題先有人Click入黎(哩樣野我最近都屈服咗)

至於故仔取向方面,我係一個慣左寫咗至少70%先post嘅人
一黎萬一有野錯或者寫得唔夠多汁,都仲有時間修正
二黎係我連載到30-40%時,我都寫好個故仔,咁仲洗乜理人話你good定bad end
如果有人喺連載中期或後段同你講,可以點點點嘅
你可以參考下讀者講咩,如果佢所講嘅野係合乎情理,而同你篇小說嘅主旨一樣,我覺得可以修改
但如果你覺得自己諗嘅野會令讀者估你唔到的話,咪堅持自己既文字囉

十年前上堂果陣,上創意堂永遠係最好玩,啊sir講一句野/一個字出黎你就要寫故仔
點樣用盡你嘅人物同思維就好考大家嘅造詣,哩樣野人生經驗豐富d就有
當時學咗八字真言畢生受用: 意料之外,情理之中
所以大家繼續努力,寫一個對得住人同自己嘅故仔就夠
互勉之

我係呢係新仔.
之前係紙言出個兩篇小說,兩篇都好少人睇,
得雙位數字.
我以為自己寫得好差,但係睇過既人都話寫得唔錯.

跟住睇下紙言排第一嗰位.
唔洗問當然係甜故啦.
睇完佢D文個心都寒埋,小學生一樣既文筆.
咁都咁高點擊率?

既然寫正經無人睇咁我咪試下寫甜故,睇下落差有幾大.
學你咁講,改一個好爆既名.
結果第一日點擊過千.
真係好無奈,香港得甜故先可以生存.

哩樣野真係好無奈
我都唔想自己向甜故屈服

開心有一班不離不棄嘅巴打支持 失落自然係甜故當道

當見到過落失大成咁好難唔屈服.
寫野都係想有人睇,
寫完無人睇,咁寫呢做乜?

唔係話妒忌人
不過而家甜故個比率真係高咗
而且甜故個點擊率真係好高
另一方面睇住自己個故又不斷咁沉底
不過開心嘅係都有啲人真心咁支持自己
所以之後我都唔會改變初衷 自己覺得應該點做就點做
唔會刻意迎合大眾 包括名同標題

我唔屈服，凝聚嘅小眾真係小之有小
我屈服左，岩岩先俾人叫我收皮啦標題黨

你起碼都要加返個書名號框撚住個標題喇

雖然我好唔同意
但我唯有入鄉隨俗，由個post沉
香港人大把娛樂，少一個故仔睇其實好閒

開心嘅係成日會有班好熟口面嘅人留名同留言同自己傾下計，就算打到隻手殘咁濟都好有動力打落去。

但有時真係諗唔到點寫嘅時候會有d緊張，驚無文交會搞到自己好似無左誠信咁，但同時又唔想亂寫d文當交左貨就算。

利申：新手

睇完佢D文個心都寒埋,小學生一樣既文筆.

好奇想知係邊個

真係好mean

仲有邊個啫

補充多一樣，最開心嘅係有user投入到連自己個user名都改埋自己個故嘅角色名，仲要成日留言討論或者扮個角色講下諗法，依下真係好大成就感(個人覺得)

btw個個甜故個分類都set做愛情，乜果10蚊雞真係咁大吸引力咩

而長篇文章稿費會以排行榜上的排名去計算，會於每日發放稿費給「單日人氣文章排行榜」上的頭十名文章（不包括「甜故」類的文章）。『不包括「甜故」類的文章』意思是會排除「人氣文章排行榜」上的「甜故」類文章，例如：第一名是「愛情」類，第二名是「甜故」類，第三名是「靈異」類，計算方式會將「甜故」類排除，令第三名的「靈異」類文章變成第二名。獎勵條件：第一名發放 HK$10，第二名發放 HK$9，第三名發放 HK$8，第四名發放 HK$7，第五名發放 HK$6，第六名發放 HK$5，第七名發放 HK$4，第八名發放 HK$3，第九名發放 HK$2，第十名發放 HK$1。

但通常一入去見到有甜都唔會過數比佢地

每月第一好似有一千
第二同第三都有錢

如果連續幾個月第一都幾千蚊

香港寫故算係咁

是源我係紙言post左篇文「那年我20歲asso yr1，用左141叫雞」，而最初放文上紙言時，我係歸類左「甜故」。由於篇文會有愛情發展線，所以我將篇文改為做「愛情」類。而今天我早上再登入紙言，發現我篇文又改返「甜故」，我緊係改返愛情。之後系統（唔知係咪admin）又再改我篇文做「甜故」，我跟手又改返「愛情」類，之後就無之後啦，係無任何通知既情況底下被ban 。

問題係佢地好撚肉酸呢

一千

舊登個陣隻雨狗自稱話佢屌到紙言出稿費

佢文筆嗰d真係唔批評 我亦都可能無乜資格講。

但依個藉口真係好低能，擺明係甜故啦，有愛情情節嘅甜故唔係甜故咩唔通

I know that feel 我都有讀者投入到將user name改做我個故嘅主角名

聽日答下大家嘅睇法

上面成班失敗者係度圍爐做乜撚 自己個故垃圾就屌鳩人寫甜故 檢討下自己點解唔受歡迎先去屌人啦 下下就賴賴賴 無人睇就係讀者品味低 真係笑死人咩 好似默認唔係寫甜故就係高質故咁 比人話兩句文筆ok以為自己大作家 你老味 個討論區係人都申請得ac 讚你條友可能隨時小學都未畢業 都唔明有咩值得高興

岩

利申垃圾讀者

岩

利申垃圾作家

開心：
深潛左好耐，見到好多巴絲打仲記得我

失落：

懶 忙 無時間寫

出左黎做野唔似以前讀書 日日都有十幾個鐘寫
有時間果陣又無靈感卡關

寫真人真事又覺得好唔鋸，唔想比對方以為我仲在意

但又post 左出黎唔想爛尾

已經成個月無出下一章啦

其實好想繼續寫甜，不過現實太多frd 知道我呢個acc , 再寫甜一定比人笑到面黃

其實甜故先係連登特色黎
其他類型既故似乎真係麻麻

有件咁嘅事？

市場決定供應

咁紙言係靠人擺文上去先有廣告收入
俾返少少少少少稿費都好正常嘅

自己鍾意寫乜咪寫乜

關人撚事

一定要做標題黨先引到讀者入來

如果金老而家先係連登出射鵰英雄傳etc 隨時都唔過一百正評...

標題當然係吸引讀者嘅第一步，但留住讀者嘅永遠只有內容

同日更

每月第一有一千？唔見佢有公告寫

有寫
第二第三唔記得幾多

但甜故的話就唔會派錢

會於每日發放稿費給「單日人氣文章排行榜」上的頭十名文章（不包括「甜故」類的文章）。『不包括「甜故」類的文章』意思是會排除「人氣文章排行榜」上的「甜故」類文章，例如：第一名是「愛情」類，第二名是「甜故」類，第三名是「靈異」類，計算方式會將「甜故」類排除，令第三名的「靈異」類文章變成第二名。獎勵條件：第一名發放 HK$10，第二名發放 HK$9，第三名發放 HK$8，第四名發放 HK$7，第五名發放 HK$6，第六名發放 HK$5，第七名發放 HK$4，第八名發放 HK$3，第九名發放 HK$2，第十名發放 HK$1。

本站會根據作者完成的獎勵條件，再發放額外「稿費」，獎勵條件會隨時變動，請留意文章建立頁面的資訊或 Facebook 的最新資訊。

一個月一千個啲好似係額外

不過都唔知佢有無申請做稿費作者

漏咗
「長篇文章」不使用訪客量去計算稿費，只會根據完成的獎勵條件發放「稿費」。

意料之外，情理之中
巴打我都聽過呢句野，但係唔記得係邊到聽返黎

每次完左個故都失落，好似好快會被遺忘咁

寫故事好重要嘅一點就係呢個

繼續努力

一直出咪得

唔怪得你同佢一樣咁鳩繽紛

冇人睇 完

要一直努力

努力緊
當有個drive放文

加油 只要唔放棄 一定會有人注意到嘅

有時詞窮，寫極都找不到自己想表的詞句，
有時候又好似有被追稿，想盡快比人看到新一篇
無人睇氣餒，

另想問一問，出貼後，如何編輯文章🙏

高登傳統嚟 出咗post就無得改

謝謝你，因為出故仔/文章，如有時候會打留一兩個字😅，讀起來唔順暢🙏

試下多啲proofread

開心:竟然會有人睇 一路出文 一路同讀者吹水 望住個post正評係咁上升 好開心好滿足
失落:好驚新不如舊 成為出新文嘅阻力 明明有idea 但又驚自己寫唔到想寫嘅嘢 個腦每日都有零碎故事情節 好想寫哂佢地 連埋做一個故事 好辛苦

好開心，因為可以分享自己故仔之餘同讀者交流，識下朋友

不過失落就在於有時無人推post

由中學已經好中意睇小說，所以自己都寫埋一份。
中一至中四曾經同朋友自High咁寫咗啲小學雞故，有成三部曲，因為係紙張原稿而且文筆太幼稚無出過街。
大大話話由07年到依家都十年，唔計合寫嗰個故，仲未有一個故完到。
我自己知自己個問題係，一卡文就唔知點寫，怕寫太多描述就失咗重點，又怕太長氣累贅。
然後翻工唔定時，放工攰到仆街，自己身體又唔係好，成日病都無精神寫。
更大問題係，自己太多新idea，成日開坑俾自己，然後就走咗去寫第二啲嘢，但係開完個頭又無諗大綱。(如圖)
唉。

我覺得開坑好正常，突然心血來潮就會mark低個大綱，寫返幾千字再放低，有緣再寫（google drive入面有近百個故得個頭 ）

不過重點係每個時期都應該專心完一個故先，唔係到頭來乜故都得個頭

歐子爭大神
香港革命軍幾時出第二部

第二部開完del開完del都未啱心水

推

最開心係個ex有睇